# Een vrouw van 117 jaar en 260 dagen heeft het japanse record voor het langst leven gehaald

Op de 18e is Tanaka Kane, wonend in de stad Fukuoka, 117 jaar en 260 dagen geworden. Mevrouw Tanaka is nu de oudst levende vrouw volgends het guinness world record.

Volgens het ministerie van arbeid, gezondheid en welzijn is de oudste vrouw van Japan, Tajima Nabi, eergisteren gestorven in de Kagoshima prefecture. Op de 18e heeft mevrouw Tanaka het zelfde record behaald.

Mevrouw Tanaka eet graag chocolade en drinkt graag frisdrank. De familie zegt dat haar doel is om tot 120 jaar gezond te blijven.

Vanaf de 19e zal mevrouw Tanaka de oudste in Japan zijn. De goeverneur van de Fukuoka prefecture, Okugawa, plant om een cadeau te geven aan mevrouw Tanaka.

Ongekende kanji: 炭,酸,贈,録,鹿,児,祝

<https://www3.nhk.or.jp/news/easy/k10012624421000/k10012624421000.html>
